FG 們習慣返工未呀？

又返工啦

仲學緊野咁

唔慣都要慣
連星期六日都慣左七點前醒

日日都好多野記係咪正常

係

日日都驚驚青青 怕做錯野

早起係最難捱

記唔到老細又有說話聽 好sad

返左兩個幾月都仲係好唔想日日咁早起

以前返一年intern都係咁啦
只係依家責任大咗少少

無心記真係好難記得

工時長又住得遠好似冇哂人生

習慣咗早醒
放假都好早醒

大家翻緊咩

早晨

番咗2個月仲未慣

返咗好耐老鬼表示已殘
入紙排隊申請3寶中（老綜，白卡，傷殘）

返左三個禮拜。。日日都想轉行
但又係到諗轉行都唔一定會好過左。。轉行成本又高 依家個市仲要咁樣 自己又無咩興趣同專業技能 仲要頭一份工個個都話起碼就返半年一年

翻咗就快2個月 每日都跨區翻工真係好攰

因為依家做野公司同自己大學嘅野完全無關 每日返工都好似之前上堂聽書咁

未

返工真係好辛苦
早起已經唔講
日日返工都唔知做咩
On99咁
做緊個啲都唔係自己想做嘅野
內心抗拒學習
好想入返我想做個行
一到星期日就好唔開心 好唔想返工

真
做自己想做嘅嘢就差好遠
日日早起身一啲問題都無

但依份我都搵咗好耐先有

返左就快1個月
都冇乜嘢做正唔正常

鳩坐成日都啲嘢hea咋？

買本簿仔寫低啦
真係為記住又好, 做樣比上頭睇又好
自己諗過個過程, 手寫寫低, 印象深好多
唔好太信自己記憶力
上頭啲人做慣咗, 真係覺得明係理所當然
死做爛做半年一年左右, 就會突然諗起自己原來習慣到

早起都無咩野 但遲走 老細同事都未做 我又唔敢走
無曬自己既時間

有呀 但我老細唔鐘意咁樣
話我成日靠本簿 無左本簿我乜都唔識
依家佢講野都唔準我拎本簿入去寫

內心怕事就係咁
我有d fd一分鐘都唔會做多畀公司，不過佢份人本身都係串

本身有料既人係唔驚

唔敢走
我坐係我head附近我都準時6點走啦

第一日我都係咁 驚驚青青 周圍望有冇人走
但遲下你會發覺 你而家唔係準時走 遲啲多嘢做可能冇得走
00分執嘢好走人啦 咪咁傻

[實用] 香城online防具升級詳細篇

近呢一個月，我見到多左好多新入香城online嘅玩家，勇武/和理非都有好多工作做，鑑於有好多人唔知點配搭防具，眼見好多手足都只用貴價6092X，除左冇必要之外仲晒左好多錢，故此我係度再講一次點去配合適的防具。

防毒面具：
中後/後防(物資站/噴漆師/文宣組/美化工程組/網上資訊組)
首選最合符經濟效益
包括單咀
3200/HF-52+3311K-55
一set最平100港幣有找
雙咀：
6200+6001/6003/6005(6005唔需要特登買，成本價貴)+5n11/5p71(唔建議5p71,如果要嘅不如買502再搭P100綿抵啲)+501蓋
例如：6200+6001CN+5n11+501 我見100已經有一set
而且 就算唔用5n11同501蓋 都ok 6001CN一對最平$30，我見$50通常都有
6003貴少少 $70成平價(睇你有冇運見到)
以上都可以頂到TG，但記得聞到味要即換

想了解更多快啲入去連登睇啦😛
...
防毒面具篇完

我第一份工都係咁
發現無人走
最早走竟然係坐我後面返左一個星期嘅新仔
但果陣都七點幾，cls公司

日日都想辭職

返左就3個月 每個星期一都特別想辭職
每日起身返工都諗起呢啲日子要持續幾廿年就覺得好恐怖
身邊有啲朋友話已經慣咗 究竟佢地係點慣架...

狗

你返咩工

但試用期都未過 日日第一個走會唔會印象好差

返咗個半月，8成日子要ot，workload大，啲野急，人工低到仆街
不過最唔慣都係早起同埋要同人social

返office property management

多唔多野做

你公司放6點㗎可

初出黎做野係學得好辛苦

咁我又未諗過
因為我冇嘢做 係到呆坐做咩
不如準時返屋企仲好啦
我覺得冇嘢做/做曬嘢 但仲留係公司先傻
我間嘢仲要OT冇補水

有幾低？

啲人first day想你有幾多野講

我有野做 但係我一直要做既project 佢又無講到要我幾時交

其實靜有問題咩

靜仲好 唔8唔講是非 唔會得罪人

仲未搵到工

五月返到而家上個月俾左信
真係頂唔順呢日日OT返屋企又要做
我31號last day轉ft補習

u grad?

Hd升上去喳

好想裸辭 然後瘋狂part time旅行就算

一樣
一個人做幾個部門既野
但已經做左幾個月
自己無曬生活

想辭

問吓幾時交?
fg成舊薯仔咁 真係懵吓懵吓咁

唔算多 有時都要扮工
唉 個心態始終未準備好要返一世工

有冇做過intern / office part time ?

我都想扮工 一返到公司已經好似要打仗咁 唉
成間公司俾我感覺都好奇怪 唔知點 好想走

工都未有得返

失業 唔使返工

好憎嗰種一入去係食物鏈最底層個種感覺
其實有時啲嘢唔係我唔識做，係驚唔啱公司啲19規矩，問又驚俾人屌咁都要問？唔問做錯又俾人屌

翻工真係好撚辛苦
日日都要OT又無補水
人工得11k
FG第一份工唔敢辭職
翻工又比人屌乜都唔識又唔諗野

11k咩工咁低人工

傻啦
係55分就執嘢去埋廁所就走人

怕乜嘢人地諗乜
要覺得你差你準唔準時走都係會差架啦
做人根本唔需要咁緊張人地點睇你

Hd升上degree都無乜問題
係睇你升咩科

唔講畀你聽但你又唔問？
蝕底個個係你

11k

間公司有上年fg
佢地已經習慣左日日ot
我唔明點解可以投入到工作到...

今日返夜 就快有第一份糧

不嬲話識人好過識字 有冇D咩師兄師姐公司請人 問下人好過自己搵工喇

Lm

錢
公司啲project做得好
花紅都多好多

勸你邊做邊搵啦 11k仲要日日ot 點做落去

做住啲公廁文職先啦
Customer service / HR / Marketing / xxx clerk 好多都唔一定要返相關degree

問親人都話個市咁，唔請人
算唔算攬炒成功

11k ot 都要考慮
直接走啦

唉 好似比agent呃左咁...

完全同你一樣

其實份份工都辛苦
我係咁同自己講 繼續屌住份工

我都唔明 點解可以晚晚ot 無自己生活？

做咗兩個幾月 仲係on99咁 不過長期都好眼訓 個環境好易訓著

唔係Fg 返左年幾都仲未慣
每日都好想辭職 但無錢

聽落似做廣告

習慣左，岩岩過左probation

雖然話習慣，但都好厭惡返工，我覺得任何工種都唔岩自己，有能力但沒興趣果種

而且住得遠，但無錢唯有挨落去，呢個就係社畜既命運，沒計

另外以前覺得一個月有1x k好多，但宜家覺得好少，返工之後感覺時間流逝慢左好多，一個月都好似成年咁，真係痴鬼線

唔好話草錢買樓，普通打工仔真係儲個10萬都啦，社會就是這麼現實，殘酷，只有悲哀而已

都難*

奴隸社會

一樣諗法
最大動力係做完啲module/product係賣畀大型科企/車廠用，好有成功感

科企
返學學埋啲濕鳩理論唔知做乜鳩，日日愁唔夠錢洗好撚慘
利申公屋後代

痴線 用唔用簿都要管

某程度上同意 只係覺得自己做呢份工比較唔合適。。想轉行

Btw巴打你個名 psycho?

沙田翻北角嗰邊 每日翻工放工都個幾鐘

返左兩個月新工
日日返工都好攰好眼訓
做野好悶……
唯有係度做扮工人士
係咁對電腦mon隻眼紅晒
見到其他同事勁勤力，明明到左收工時間都唔肯走，自行OT，老細叫都唔肯走，搞到我都唔敢準時收工走人……
唉，好懷疑人生
黎緊年尾應該會轉工

叫都唔肯走真係好撚癲

之後有時佢都會講下d說話比我聽
eg. 你成日拎住本簿無用架 唔通你第時見客都拎住本簿咩
佢岀發點無錯 但我依家先第三個星期 佢話佢教哂所有野啦 其實對於一個無相關行業背景嘅我黎講 好難記得太仔細

佢以為人人都係神童咩 我就唔信佢岩岩做個時都禁勁呀

Btw 加油呀！

有時佢講講下我就會想喊
一諗起佢話之前返我依個位嘅女仔都喊過我就努力忍住左
btw多謝！共勉！

fg工程狗做左三個月真係好辛苦
過埋proba 辭職都要一個月
好想轉行

點呃法？

搵唔到工轉
條女又唔俾我裸辭

返左4年都未慣
努力保持自己本性, 但真係好多壞人

Turnover好大
過左prob要two months notice

我知呀工程狗除左起薪高真係冇其他野好
我唔介意低啲人工，好想轉行係未搵到姐
平時返工又chur到仆街，仲要長短週，完全冇私人時間
想搵工都難

年尾啲工真係好伏
利申岩岩中左

身邊冇人支持都幾灰

返左宜家呢份兩個星期
同事日日ot

我都就過三個月
I know that feel bro

慢慢做,個fd完斷左6親
次次搵佢食飯都話返工,連返十幾日,十幾粒鐘on99
計落係最低工資

都係工程狗?
唔岩做proba前好走喇
依家過左proba都唔知挨幾耐好

邊有得慢做唔切又俾人屌
工時又長又要ot又要返星期六 計落係最低工資絕對冇錯

Turnover大到仆街
大把人做一兩個月辭職

直接走,唔好做,你條女好快會同你分手,因為你都冇時間理佢

屌你咩咁又唔會嘅
純粹唔想我裸辭姐 搵到工我都即走

你工時咁長,搵條撚咩
你請個假都比你team人屌到仆街啦

其實諗定左後路，邊做邊考。
年尾難搵工，捱到年頭再算喇 。
Bro,加油

做十仔 考唔到牌都移到？

share下點辛苦法

屌你

考政府工?
我都報左入境散仔

So sad

未開始搵喎

政府工呀（非狗）

家底好係唔同d

無家底洗緊以前番pt啲錢

地盤環境極閪工時又長又要OT
又一堆野塞俾你做
咁都算喇 大佬我FG識幾多野呀 問多兩句又俾人屌
唔問做錯又俾人屌
仲要啲人嘅心態係OT+返埋星期六日係勤力係合理
準時走=懶
真係唔想挨到好似佢地咁做隻狗

返左一年仲未慣，on99咁
覺得自己同岩岩出來做野無乜分別

做咗政府工邊有咁易移到民，同埋都唔知要儲幾耐錢先夠移民

巴打我都係工程fg之前做mc同你一樣日日受苦想跳樓
意家轉去做保養舒服好多
但要接受到減唔少人工

我認得你呀巴打好似係啲工程叫春po見過
減幾多左右?

預保養15 16k 左右
睇你點睇 我就求人生開心

大家返新工幾耐先開始自己做完嘢執嘢走？
走前會唔會同上司講句
同我同grade但入職耐過我嘅同事會自己走

我都求人生開心
做到冇私人時間 一放假攰到係屋企訓一日
又唔係真係好高人工

lag機send兩次

做緊個份完全唔關自己個科事，但有得周圍去，做住先都ok

fg加油 香港人加油！

有無入行教學
唔想起大樓喇

諗起當年FG，返正職再part time 返足7日，頂左大半年...
諗起都覺得痴線

冇可能喺香港習慣到番工，香港大部份閪工都密密做奉旨ot,工作節奏過快,工作程序繁複,我寧願成世part time job,part time degree 上lecture 做下paper,上下lib,食下平canteen

香港人比份工勒住條頸仲要好撚enjoy,睇到都不了

train緊 日日6點半起身下年2月先正式飛

搵工打technical assistant

由佢啦
正一奴隸黎

番左兩年都未慣
明明已經無野做

又要做sub仔又要唔去考牌
咁抵死個喎

我做左五年都未慣，根本人生已完

好睇行業
好多唔駛考牌，5日工作銀行假嘅工程師

保養係咪做d fs251 wr2
大廈石屎 滲水 維修果d

2019fg
5點55分就執嘢去埋廁所就走啦

你同間公司過人世?

返左十鳩幾年工都未慣

奴隸思想
印象好唔好係基於你嘅productivity and quality

呢個真係睇上司.之前有個屌9我話而加吾係學校上堂,吾洗take notes😓

我兩邊都試過
睇上面想你點如果唔係做乜都錯

垃圾 FG 返工有錢有野學都話辛苦。有排你地熬。

利申：已grad 幾年 月薪50k 人生勝利組

i know that feel bro😭

LA都大把

19fg社科 做緊Admin想轉工但完全唔知轉咩好

2014grad 都未慣

同意, 返工每日三杯齋啡走唔甩

教你買支錄音筆以前上lecture係淘寶平平地買，兩百蚊左右

又真係諗得過喎
我以前上堂都係搵電話錄音

FG發現原來返工冇嘢做，人生仲有咩意義

我以前果支係usb黎，一個制就可以start and stop，自動入落usb，好方便又唔覺眼，同老細開會唔怕唔記得野又唔會尷囉

Fg 番11放6 留名

咩工種

講到尾 返工最辛苦都係起身個下

It

早起大長征好慘好唔慣 再凍啲嗰陣都唔知點起身

咁正

agger

TO未計升STO呢

返左兩個星期
好想辭職

我都未計升職

邊行

早啲瞓好過啦

唔想淘寶買 唔知深水埗有無得買呢？

咁就唔清楚啦，可以搵下你試下search錄音筆usb

得過吹

反而覺得返左工後時間過得好快話咁快又一個月

一世都唔會慣
利申18FG返左一年而家休息緊

我覺得最辛苦係日日天黑曬先番到去 食埋飯沖埋涼已經無咩私人時間

早起習慣左就無咩野

完全同意

搵之前就話騎牛搵馬 邊做邊搵
事實上 隻牛好難騎
好難邊做邊搵

隻馬都難搵

諗住轉咩工？

唉 唔知
上份工返左兩個月辭左
今份返左兩星期就想走
可能係我自身問題...

好唔慣冇晒自由時間呀屌
好掛住鐘意做咩就做咩嘅日子

做左半年 人工又低 係自在返工近又可以帶飯 但完全無前途可言 俾個目標自己打算做夠兩年

你轉過幾多份？

所以我8月裸辭逼自己搵退路
結果10月頭見完份請左等返工
有時唔好留後路比自己

轉左兩份啦我已經...

有冇人仲搵緊工

返左兩個星期好亂
間公司turnover又高

返咗幾年都唔慣
好想要暑假啊

真阿
幾十人公司 好多人曾經做過幾個月就走
做得最耐只係年半

年尾真係好多西工
又難搵工

好快又唔洗習慣

搵份返shift
之後調更

有性趣 take過minor姐
轉行睇前景啦 仲細咪咩都試下囉
我直情無做本科

你讀咩科？

我都係好迷惘唔知返咩工好

我fg 時份工要返shift都係咁，自己舉手返12-9, 大家覺得我好好，肯頂更，但其實我係唔想返早…

之後d工已經唔洗shift, 但十幾年黎都唔習慣返早但作為中坑，已爬到遲到都無人屌到我既位置

番緊咩？

你宜家返緊咩工？

返左三個星期
就嚟抑鬱

20k 但係紅底想走

我只係想搵份返得開心既工

16 fg 仲未慣

好呀唔該哂巴打

想轉
但未搵到一間好小小 人工暫時算唔錯，有20.5k

我間公司都係咁 規模唔大但我依個職位已經轉左好多手

工程狗

黃絲唔考入去 到時全部都係藍

Hea一陣已經要訓

煲劇都睇唔完一集已經訓著左

大家fg月薪大概幾多

我返左三個星期
目前都係冇嘢做 好悶
好想轉行呀

0850返 2130放

啱呀，牛難騎，馬難搵，都唔知點搞

返左兩個星期
岩岩先收工

邊行呀
我都想轉 應該下星期交信

19fg?返左幾耐？

放假照中午先醒 但星期一翻工起身個下好辛苦

邊行有17

19fg 仲未知自己方向應該點行 好撚廢

悶係好事

次次睇得少少好冇癮 一套劇都唔知要追幾耐先睇得哂

same

underpaid得好緊要 日日都心有不甘咁 做人好難

所以而家習慣睇閒書/漫畫/打幾鋪機就訓

咩都唔識，覺得自己好廢好垃圾，仲比人係班工人面前唱我唔知頭唔知路。
比人恰死都似

日日返工俾人屌 又話唔識可以問 問咗又俾人話唔識自己睇之前d case做咩 又學唔到野 好想辭職

Bro 做緊咩工程？ civil ?

係
如果落其他盤做完野就可以早走
搞到要諗早放有咩做好

梗係冇

quit la

屌 唔想返shift放得一日唔撚夠

唔慣
日日都覺得好on9咁

你都係civil?

仲係成日都好攰嘅狀態

好攰 想病咁

享受頭1-3個月蜜月期啦~

hi有無咁多civil喺度呀

工程狗叫春比例特別高

利申工程狗

睇咁多盤大唔大壓力

會變得唔想返工
返工冇意義

trading
你返咗幾耐?

捱下啦,做一年你就慣,人生就好快過
我睇返fg搵工好似兩年前咁,但其實已經30開外做左成十年野了
最緊要搵岩一行係有興趣/有優勢既工種
俾人屌返三五七個月就會有日俾人屌通任督二脈,之後就做老屎忽了
諗下你老細咪又係俾人屌得多先上到位
十年後就到你屌人架啦

唔好咩

巴打你做邊行咁痛苦

翻工幾個月仲係習慣唔到攰同埋要主動
公司又遠 放工約朋友食飯都要遲到早走
本身份人摺 唔識講嘢 同同事無乜偈傾
職場完全唔social係咪無問題

好悶囉 我想做少少嘢 唔洗多 但唔想咁悶

我今日返工係冇出過聲 除咗問上司嘢
我又唔覺得有咩問題 唔岩傾都冇計
返工已經好攰 唔開心 仲要逼自己social 更唔開心咩

你地每一日返幾多個鐘頭工的？

為左生活，無得唔慣

唔慣

係生存

無呀屌！

巴打份工忙唔忙，利申都係19fg社科做緊admin，唔洗ot要做嘅嘢好輕鬆

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

今日落盤做完年檢11點已經放工

返左三個月都感覺好似返左一個星期咁
完全唔熟啲嘢

咪玩啦 日日飲咖啡殘到你pk

未搵到工

好想轉工
做野好無value
又唔太學到野
但係過左年轉都係做得5個月

失業Fg 圍爐

搵邊行呀 我都搵緊工

唔計攰同social 我翻工其實幾開心 份工學到嘢 個客同同事都好包容我fg
啱啱翻工嗰陣同事都好熱情㗎 但係唔知係我講嘢太摺定點
唔啱傾真係無計

我都係咁
食飯時間佢地一齊吹水我自己係隔離食
搭唔到咀

日日做到無停手
日日都想quit左份19 teller (恆生)
但重新搵工又好麻煩
但已經update左新cv
就快痴線

teller好大壓力

唔算忙 但人工低到一個點萬二都冇想走人巴打你邊間社科同份工係邊到搵？

完全唔識同同事相處覺得好攰

入左政府做
日日諗緊睇咩書好 睇下股票分析

準備轉工

好鍾意返工
晚晚都要諗聽日點樣消磨時間

岩，我哋連生活都失去埋

返工之後日日訓得幾個鐘

就黎有2020fg

又要番工

完全一樣
返咗四日工 有九個唔同部門嘅同事包括大老細
全部話我太安靜好斯文

Same

心諗識得你4日可以有幾撚多嘢講
到公司樓下了 又夠鐘social

咩工尼 萬頭

好羨慕

今年top up grad到而加仲搵緊工

講起雙糧,我今個月都照轉工,唔見左16k都係咁
人工basic高左,叫價遲d都會高左,唔好為果一萬幾千放棄左個機會
你轉左有15k,再轉就可以叫18k+
差好遠,仲未計工作環境,假期等等既野

返左兩個星期工
啲同事都好似唔願教咁
我第一次做又唔教 做完又話做得唔好
又比說話我聽
明明佢都只係上年fg

我係拎個word記低曬d steps做落就會發現黎黎去去都係做個d野

agger 做曬野咪走，如果咁都炒你就轉工啦

Fg大把本錢
跟返合約嘅返工時間有乜問題
後生就乜都驚，老咗仲得了

same
我唔明後生都咁係jm9
明明你讀過書
經歷過一樣嘅路
洗唔撚洗咁串啊

之後我直接串9佢
咁你冇講阿嘛 我點識姐

岩呀

其實佢又真係唔勁
Title同我一樣

做多一兩就成個老屎忽咁
俾佢做多幾年咪愛因斯坦都唔夠佢玩？

+1 圍爐

好悶
快啲六點啦

我今日收5點半

U grad 12k點做得落呀 扣埋mpf...
起薪咁低第時轉工 畀你叫高30%先得16k唔夠
大學畢業嘅唔好作賤自己

下星期一第一日返

去到後期已經同佢哋分開食
日子變得更加難過 一齊坐都叫有得跟住笑俾下反應
份工咁好就係人際關係唔得

最好就係帶飯

但搵左好耐先有而家呢份工有時都唔知咁辛苦讀大學為咩 人工同冇讀冇分別

大公司？係咪你嗰行嘅龍頭？

如果唔係真係無必要做

唔係大公司低人工就走啦
下份工比你叫盡都係15K
留係到唔荒加得高比你
個款似5.5days/長短周,7al果D

八大？

11k cls
咩公司

冇人話?政府工好似好正

冇 因為真係冇野做
個個都做自己嘢 唔好咁過分都冇人理你
睇部門啫 有啲做到狗咁

咩grade/部門
私人工做足成日

同樣想知咩post , EO ?

咩部門可唔可以分享下

又要返星期六

我返左3星期都仲係咁既狀況

返左3個月，好多clients都係老野，成日睇住佢地頂起一副佢食鹽多過你食米個樣就好躁

話就話長短週，其實好多時候星期六都要返埋

不要再說了 準備返工

已經返左2個月
仲有好多野未慣

我都係得12
打算做半年就走

有冇人想轉行讀 progamme

返左3年都未習慣啦

廢老味濃

到底咩工/邊行會得12k咁小

一定係中小企文員/百貨公司文職

做緊銀行counter (16.5k)
下星期放annual leave
然後再決定辭職與否

嘩，你跟著個傻架？唔係啩，帶簿都唔比